工程新手求指教

之前都有開過post
今次都係關於我做工程顧問既野

我係一個AE做左一年野啦
你話識野識d又識唔晒
幫一個屋苑出標睇工程 申請資助
上司覺得你做過一兩單成功左
就會覺得你識晒 但係工程呢樣野係獲獲新鮮獲獲甘
如果個工程要拆天花 咁還原裝修要點夾 原來天花色水 裝飾 係點做呢

出面d工程顧問係點做野 想請教下
如果屋苑要換chiller vrv 係唔係睇舊機冷量 機房size 承重 喉壓 電制大細 仲有岩唔岩EMSD BD法例等既野 咁樣配部新機 呢d野我都叫識

做工程顧問要唔要事前拎儀器去度晒所有野，因為到出左標好多野都冇得番轉頭。漏左野冇寫落標書到又會好大件事。

當單工程本身換設備又涉及到裝修係點搞呢？要還原原本既樣wor 用咩物料呀 出面行家係點做 真係唔識
好頭痕呀

樓主出文出到好似香討咁

仲做緊萬幾蚊嗰份？

首先要知道你想度啲咩
有時啲嘢一換一就由佢啦

裝修懶嘅話一句make good車埋去等判頭死掂佢
點整返用咩料使乜幫佢諗埋

問你大佬啦 你乜都識就坐正你大佬嘅位啦

所以我會話consultant 真係好好做
輕輕鬆鬆點人做野

要前景去main con啦
sub con浪費時間

而家就係咁 車左落判頭到 用料要業主收貨先得 只要業主一句話唔岩 我都好頭痕

大佬都未必識得晒

15k 交租水電煤 都冇左成份糧

喺site既consultant先係咁

聽落咁似物管工程

當新做

業主唔收貨你依家係頭痕姐 大不了屈判頭拆晒重做
你Specify咗嘢錯咗 判頭玩鳩你照做
業主唔收貨判頭Claim硬你

緊係左抄又右抄啦

轉行啦戇鳩

Pc 仔25 K 又可以摸女 打人

抵你冇offer

呢啲野叫判頭諗啦
同埋你公司冇job reference抄架咩
再唔係打去判頭問佢點做
Btw走啦 求其搵份sub仔都好過你呢份

顧問拎儀器去 take data

咁仲叫顧問咩
做得顧問應該知個數大約幾多
冇理由要去試先知

最多咪去現場睇一次啲位
機電野對下table計都計到啦

要拎 data 梗係叫判頭上完 method statement 再叫判頭去試再上 test report 啦

顧問行行地一條友都跟幾單，下下自己去現場睇仲唔俾大佬屌你問你係咪好得閒 office 無嘢做